今日想講血壓藥奇怪嘅combo

多script/多唔同case嘅，就會更高機會畀你遇到獸醫/黑市醫生。雖然係咁講，好嘅醫生都遇唔少。
最後個病人聽完我講個interaction要求cancel隻藥

照背guideline就ABCD 兩個class的A唔會一齊用

但真係combination therapy ( ACEi + ARB ) 個問題又只係small but significantly higher rate of adverse effect & minimal benefits over monotherapy

至於hyperK 其實又無咩問題
most patients who discontinued combination therapy did experience hyperkalemia and decreased kidney function

甚至純粹吹physio, 都有理論基礙
Dual blockade of the renin-angiotensin pathway with ACE inhibitors in combination with angiotensin receptor blockers (ARBs) has a physiologic basis as standard doses of ACE inhibitors do not fully block the vasoconstrictor response to angiotensin II. Additionally, during long-term ACE-inhibitor therapy, increases in angiotensin II levels may occur, blunting efficacy.Accordingly, blockade of the angiotensin receptor can further decrease angiotensin II–induced vasoconstriction.

did NOT*

>guideline
唔係prescriber唔知有呢個mnemonic
>甚至純粹吹physio
所以theory 還theory, practice 推得翻就冇必去理
>hyperK
如果你覺得hyperK 冇問題
唉屌咁個病人出事唔會搵返你就得啦

哦如果係didn't
其實食咗好多年, 都唔知可唔可以當佢個physiological condition 係正常人看待啦